[p牌推唔到][有template]入黎瘋狂寫投訴信釘陳文慧律師牌

請大家瘋狂email同推Post

P牌推唔到

電郵：dojinfo@doj.gov.hk

執事先生：

本人是次來函懇切要求重新審訊區諾軒議員一案及吊銷陳文慧大律師之執業律師資格。陳大律師在其社交媒體發表煽動、仇恨言論，其言行有違大律師的專業操守和道德標準，令其一切判決存疑。

陳文慧大律師 貴為專業大律師，應持有公平公正、不偏不倚態度處理法律程序。可惜，陳大律師在法庭外疑似多次於網上發表立場強烈的激進言論。《立場新聞》取得一個陳文慧（Vivien Chan）大律師本人使用的 Facebook 帳號（見附一）。可見其帳號曾公開多次批評示威者是「畜牲」、「黃屍曱甴」；另一方面，陳大讚警隊偉大、文武雙全；對於輕判示威者的法官，陳亦毫不忌諱地批評法官的裁決，甚至形容法官是「人渣垃圾」。

陳大律師於個人社交平台多番發表激進言論；對不同政見人士形容為曱甴、畜牲、漢奸、黑護、黑記、黑教師等。在其過往言論中，明顯看到陳大律師對不同政見人士、泛民議員、參與反送中運動的香港人，都存有很大成見；當中泛民議員陳淑莊小姐更被陳大律師形容為「雞莊」，本人對其帶有羞辱女性的言論感到十分遺憾。

作為政府外聘主控官時，負責檢控工作不應帶有任何政治考慮，並需公正不阿處理法律程序。早前有見習律師因在其社交平台發表煽動仇恨言論，而被考慮不獲發執業律師資格。同樣，在區諾軒一案中，偏聽偏信的陳主控官恐怕未能不偏不倚執行公務，此實在嚴重妨礙香港法制的穩健。希望 貴署能秉公處理本人投訴，重新審訊區諾軒議員一案，並考慮吊銷陳文慧大律師之執業律師資格。

祝
台安

市民
XXX上

附一：陳文慧的facebook個人賬號

推

外判大律師嚟
可以改寫去bar soc

DOJ見到封投訴
唔會black list佢不特止
可能派多幾單政治檢控佢做

From facebook

to: prosrdu3@doj.gov.hk,
sjo@doj.gov.hk,
info@hkba.org,
complaint@eoc.org.hk

主旨: 要求調查陳文慧大律師違反專業操守言行

律政司司長鄭若驊女士
香港大律師公會主席戴啟思先生
平等機會委員會主席朱敏健先生
刑事檢控專員梁卓然先生

本人現投訴陳文慧大律師在其社交網站發表極其煽動性及具侮辱性的不恰當言論，違反其作為大律師以及律政司主控官的專業操守，亦涉嫌違反歧視條例，要求作出調查跟進。

陳文慧作為大律師及律政司的外判主控官，理應具專業操守，公正行事，謹言慎行。但據新聞報導，她竟多次於網上公開發表立場強烈的激進言論，包括在 Facebook 帳號，出言侮辱示威者及法官是「黃屍」、「曱甴」、「畜生」、「香港搞到咁樣衰，真系多得呢D法官唔少！」、「有佢地做法官點止暴制亂呀！」、「支持牠们的包括大律師公会和不少法官都是人渣垃圾」，但卻同時立場偏頗地支持警隊執法：「死曱甴在防疫時期仍四出搞事，賤格非常！感激香港警察時時盡忠職守，除暴安良！」、「香港警察真是最偉大 」其於2019年下半年以來一而再、再而三公開持續發表該等言論，用字極具侮辱性，立場極其偏頗。

更令人瞠目咋舌的是，陳文慧作為大律師公會的成員以及主控官，竟然在其帖文中形容大律師公會和不少法官都是人渣垃圾，「賤格無恥」。而在今年2月得悉一宗示威者的判決後，亦肆意批評裁判官。其品格操守實在令人齒冷，亦令法律界蒙羞，更涉嫌犯上「藐視法庭」罪行。

律政司、 刑事檢控專員及大律師公會相關：
根據律政司編訂的《檢控守則》，檢控人員在代表律政司進行檢控工作時，須秉持不偏不倚、一視同仁的原則，自持克制，及保持堅定立場，謙恭有禮地訟辯。而根據大律師公會的《行為守則》，大律師出任主控官時應該公正地將所有證據交給法庭裁決。陳文慧的言行，會令人懷疑其擔任主控官期間，是否優待某種政見人士，用盡所有方法「釘死」異見者，而她負責的檢控公正與否亦存疑。其言行亦不合乎公眾對大律師操守的期望，亦令法律界蒙羞，更涉嫌犯上「藐視法庭」罪行。

本人亦請律政司交待在外聘大律師時，是以什麼準則決定人選。特別是從新聞所見，陳文慧早於2019年10月已經發表法官人渣論，大律師行內適合做主控官的人選眾多，請問律政司是否在知悉其言論以及立場的情況下依舊維持己見? 律政司在揀選外聘大律師時是否會優待持某種政見人士?

律政司檢控官翁達揚早前因為出書提醒少年的法律權益，而被律政司禁止再處理涉及示威的案件。而民建聯大律師馬恩國年前在立法會公然爆粗，最終被公會懲罰停牌一個月。本人期望律政司和大律師公會此次能一視同仁，作出公正的調查及處理，以捍衛兩者的名聲。

平等機會委員會相關：
另外，陳文慧公然用此等去人格化的字眼形容示威者，以及以侮辱字眼形容立法會議員陳淑莊，涉嫌違反歧視條例，要求平機會作出調查。

相關新聞報導:
區諾軒案外判主控官 同名同樣 FB 帳戶政見深藍 罵示威者「黃屍曱甴」、法官「人渣垃圾」

【抗暴之戰】區諾軒襲警案主控官 疑似fb「曱甴」「畜牲」稱示威者「雞莊」形容陳淑莊

市民
你個名

幫手推！

推，一齊寫

辛苦巴打

一定要推！

推！

pish

pushhh

推呀～

send